@inproceedings{Drame-Diop-Faty-Ndoye:DEFT:2019,
    author = "Dram\'e, Khadim and Diop, Ibrahima and Faty, Lamine and Ndoye, Birame",
    title = "Indexation et appariement de documents cliniques avec le mod\`ele vectoriel",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "91-97",
    note = "Indexing and matching clinical documents using the vector space model",
    abstract = "Dans ce papier, nous pr\'esentons les m\'ethodes que nous avons d\'evelopp\'ees pour participer aux t\^aches 1 et 2 de l'\'edition 2019 du d\'efi fouille de textes (DEFT 2019). Pour la premi\`ere t\^ache, qui s'int\'eresse \`a l'indexation de cas cliniques, une m\'ethode utilisant la pond\'eration TF-IDF (term frequency - inverse document frequency) a \'et\'e propos\'ee. Quant \`a la seconde t\^ache, la m\'ethode propos\'ee repose sur le mod\`ele vectoriel pour apparier des discussions aux cas cliniques correspondants ; pour cela, le cosinus est utilis\'e comme mesure de similarit\'e. L'indexation s\'emantique latente (latent semantic indexing - LSI) est \'egalement exp\'eriment\'ee pour \'etendre cette m\'ethode. Pour chaque m\'ethode, diff\'erentes configurations ont \'et\'e test\'ees et \'evalu\'ees sur les donn\'ees de test du DEFT 2019.",
    keywords = "indexation, mod\`ele vectoriel, TF-IDF, indexation s\'emantique latente, similarit\'e s\'emantique, cas cliniques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/9.pdf"
}
